<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>记-记忆碎片</title><link>https://znbsf.github.io/</link><description>Recent content on 记-记忆碎片</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2025 23:54:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://znbsf.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>26岁生日 emo 随笔</title><link>https://znbsf.github.io/posts/26th_birthday_emo_essay/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 23:54:56 +0800</pubDate><guid>https://znbsf.github.io/posts/26th_birthday_emo_essay/</guid><description>&lt;p>每年的这个时候， 总会想立下很多flag， 减肥 健身 多主动联系朋友 多交点朋友 多出门 学习某些技能 不要继续沉迷刷视频 不要继续懒惰 等等等等，年年立很多，实现的几乎没有。&lt;/p>
&lt;p>就这么循环往复，慢慢的我的未来越来越少， 过去越来越多。今年又到了这个时候， 已经不是很想展望未来了， 未来留给我的想象空间已经快没有了，现在更多的总是回顾过去， 不自觉的想起以前都在干什么。&lt;/p>
&lt;p>前一段时间，周末百无聊赖的找老番看， 刷完了《人渣的本愿》。 这是17年的 1月番，我用专门的弹幕播放软件，一边补番一边看弹幕，真有一种穿越时空的感觉，弹幕好像把那段时空截取了下来，我打开播放键就是和好多人的17年一起看番。同时间我在苦逼的备战高考， 每月回一次家半天时间，仅仅够我吃个饭洗个澡，再看完一卷《路人女主》。这有种背着苦逼备考的我偷偷看番的感觉。&lt;/p>
&lt;p>当时的我，想着以后可以天天看小说就心满意足， 此生在无它求了。八年之后， 我又有什么改变呢？ 最大的改变就是 除了小说，又看起来番剧，看起来皮套人，玩起来游戏， 刷弱智小视频。 除此之外，好像就没有什么改变了， 还是一样的被动，还是被外力裹挟着前进， 高考的时候有人管着， 勉强可以好好学习，大学之后马放南山，就整天窝在寝室里。考研不出意外的失败了，被生活的恐惧逼着找了份工作，然后又开始混吃等死。
为什么我这么害怕改变呢？ 我想除了天生的懒惰，应该还有其他的理由。&lt;/p>
&lt;p>可能的理由一： 人是符号动物，我是我亲人的亲人， 我是我朋友的朋友，我是我同事的同事。除此之外还有什么呢？ 我是一个天天看番看小说打游戏混吃等死的人。好像我主动选择的只有这些爱好和恶习了，扔掉这些我还是我吗？我很怕死，所以不愿意改变。&lt;/p>
&lt;p>可能的理由二： 改变来源于欲望， 想健身想减肥是幻想自己身材变得很好，变帅。想学习是幻想自己变得博学，工作能力强，赚钱变多。想交朋友，交女朋友是想实现自己的爱欲。
我害怕自己实现不了欲望，就算自己去做了也实现不了目标。更害怕自己实现欲望之后变得更加无聊。就像假期中最快乐的时候是周五的晚上，幻想着自己接下来要去做各种事情，此时什么都不用做就非常满足。等到真的到了周末，发现自己还是躺在床上玩手机。 那我不如一直处于幻想阶段，被欲望吊着的时候，反而可能觉得生活更多动力一些。刷刷健身视频，看看番嗑cp ，欲望着他人的欲望，自己什么都不用做，省力又开心。
好像两个理由都很充分，但是自己不想改变，时间也会逼着你改变。身体变差，反应变慢，年龄变大，越来越多“你应该要做的事情”，我并没有拒绝的勇气。只能等着刑期宣判越来越近，在时间的洪流中越来越站不住脚，我想我之后只能重复这种幻想改变，没有改变，被迫改变，最后后悔的循环吧。&lt;/p>
&lt;p>所以，生日不快乐。&lt;/p></description></item><item><title>第一篇博客，记忆的初始化</title><link>https://znbsf.github.io/posts/my-first-post/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 23:04:41 +0800</pubDate><guid>https://znbsf.github.io/posts/my-first-post/</guid><description>&lt;p>“ 这是我第一篇用 Hugo 写的博客内容！未来会记录学习、生活与技术分享。”&lt;/p>
&lt;p>上面是 AI 自动生成的一句话，之后大概是没有技术分享的，毕竟我自己几乎是什么都不会，也许会有些生活分享吧。
我今年已经 26 岁了，以前也做过什么积累知识，成为专家的美梦，但是最后都是还没开始就结束了。
大学四年，毕业四年，大多数时间都是浑浑噩噩，间歇性踌躇满志，持续性混吃等死。&lt;/p>
&lt;p>最近发现记忆力也是越来越差，于是决定写点东西来记录一下。&lt;/p></description></item></channel></rss>